「𠵱家冇包袱 冇家庭 冇太太」 案發6年首認殺情婦 董事爆棄屍過程

「𠵱家冇包袱 冇家庭 冇太太」
案發6年首認殺情婦 董事爆棄屍過程

頭條

0:00

【無屍謀殺案】

【本報訊】證券公司前董事涉殺害情婦並毀屍滅迹的無屍謀殺案，董事連續兩日在高院出庭自辯。他日前承認殺人，昨首披露棄屍過程及一連串的掩飾行徑。他指當時駕車漫無目的地找尋棄屍位置，終在「唔知將軍澳定西貢交界」的村屋垃圾站棄屍。控方質問他何以案發6年後才承認殺人，他指自己當年自私、懦弱，沒勇氣承擔責任，一度痛哭指「𠵱家冇咗包袱，我冇晒家庭，冇咗太太」，故認罪為事件負責。

記者：楊思雅

證券公司前董事陳文深稱自己當年自私、懦弱，沒勇氣承擔責任。資料圖片

滿頭白髮的44歲被告陳文深，否認於2011年10月6日謀殺情婦秦嘉儀（32歲），他承認誤殺，但不獲控方接納。

棄於將軍澳西貢交界垃圾桶

被告庭上首度披露整個棄屍經過，他指當晚殺人後用保鮮紙將屍體包裹及固定，然後離開單位。翌日早上10時許帶同尼龍袋駕車折返淘大花園單位，用手推車將載着屍體的尼龍袋運到車尾箱，其間他見到有人，他感驚慌，不慎弄跌屍體，但他「忍住、拖住個袋夾硬走」。他指當時「慌不擇路，四圍兜架車，唔知將屍體擺喺邊度」，後來在將軍澳入油後，續在區內漫無目的遊走。他指本打算將屍體棄置在其中一屋苑內的垃圾站，但當時有很多清潔工在工作，他見狀卻步，「好擔心，好驚」，於是離開。

其後他駕車到將軍澳附近的村屋，「唔知係將軍澳定西貢嘅交界」，並謂從沒踏足過該地方。他指村屋前方有一個垃圾站，並有幾個大型垃圾桶在旁，兩度觀察後確認沒有人，遂打開垃圾桶的上蓋，將尼龍袋連同手推車一同放入桶內，並用垃圾鋪面，遮蓋尼龍袋，其後駕車返回將軍澳住所，並乘地鐵返公司。

「坐立不安 不斷留意新聞」

他稱返抵公司後無法工作，「好傷心，個心好唔安樂，坐立不安」，欲找個地方清靜一下，遂乘車往清水灣沙灘坐了大半小時。他指翌日起不斷留意新聞，「睇有冇嗰啲發現屍體案，同埋個人都係心不在焉」。

被告指為製造秦已搬離單位的假象，於10月9日致電裝修公司要求協助將傢俬雜物棄置。他並醒起秦生前預約了心理輔導員，擔心對方找不到秦繼而找他，他遂致電秦的電話，製造他亦聯絡不上秦的假象，並用秦的電話發訊息給秦的朋友，透露秦將返大陸居住一段時間，以絕後患。他指：「嗰時一有人聯絡KK（秦），我就手忙腳亂，所有嘢見步行步咁去處理，完全諗唔到咁多。」

3個月後，他從秦朋友口中得知秦的胞兄從四川來港報警，他要求該朋友不要向警方透露他的身份。他昨解釋此舉是因心虛，亦怕警察向他調查時會令前妻懷疑他和秦仍藕斷絲連，影響前妻情緒。後來他得知秦母入院，基於內疚欲給秦家金錢協助，但被拒絕。

被告指由始至終從沒意圖將秦殺害或使對方身體受嚴重傷害。主控官問被告案發至今長達6年，為何最近才承認殺人，被告淡然指當年他很懦弱，沒勇氣承擔責任，擔心坐監會失去一切，「擔心冇咗太太」。

他指事情源於他不忠，最後更導致秦死亡，害怕前妻知他殺人後無法接受。被告承認自私，故一直隱瞞殺人，他其後痛哭指：「𠵱家冇咗包袱，我冇晒家庭，冇咗太太，我𠵱家想將件事原原本本、將個實情講出嚟」，認為此舉對他、對前妻、對家人、對支持他的朋友以及秦，都是負責任的行為，堅決稱「所以我要認罪」，聆訊今續。

案件編號：HCCC240/17

相關新聞

攤牌日傾電話講鹹濕說話
頭條 4小時前

浪費法庭6年時間

好玩唔玩 玩支那雞

呢單原來仲未完？

其實佢唔出嚟自首，應該無人會知個失蹤人口已經俾人殺左

自咩首

全世界都知佢殺咗人啦
屋苑架𨋢影到佢搬條屍咁大嘅袋喎
係佢自己拖足6年咋

係咪搵唔到條屍所以告唔入？

環境證供

坐咗一排先講,係咪入去俾人打到仆街

一子錯⋯⋯

原審7:0定咗罪

上訴時因原審法官引導陪審團時出錯，上訴得直但要發還重審

四川妹好淫